1.What is the output of the following code
private class A
{
	public static void main(String[] args) {
		System.out.println("A");
	}
}
A.	A
B.	Compile time error
C.	Compile success but no output
D.	none of the above
Answer: B


2.What is the output of the following code
public class A
{
	void method1(){
		System.out.println("A");	
	}
}
public class B extends A {
	public static void main(String[] args) {
		method1();
	}
}
A.	Compile time error
B.	A
C.	method1()
D.	none of the above
Answer: A

3.Choose the correct option for the following program
class NIT
{
	protected int a, b;
}
public class OopsMCQ extends NIT {
	public static void main(String[] args) {
		System.out.println(a+" "+b);
	}
}
A.	1 2
B.	2 3
C.	0 0
D.	Compile time error
Answer : D


4.What is the output of the following code
class NIT
{
	void nit()
	{
		System.out.print("Welcome");
	}
}

class NIT1 extends NIT
{
	void nit() 
	{
		System.out.print(" NareshIT");
	}
}
public class OopsMCQ 
{
	static void print(NIT n)
	{
		n.nit();
	}
	
	public static void main(String[] args) {
		NIT nit1 = new NIT();
		NIT1 nit2 = new NIT1();
		NIT nit3 = new NIT1();
		
		print(nit1);
		print(nit2);
		print(nit3);
		
	}
}
A.	Welcome NareshIT Welcome
B.	NareshIT NareshIT
C.	Welcome NareshIT NareshIT
D.	Welcome
Answer: C

5.What is the output of the following code
class NIT
{
	void nit()
	{
		System.out.print("Welcome");
	}
}

class NIT1 extends NIT
{
	void nit() 
	{
		System.out.print(" NareshIT");
	}
}
public class OopsMCQ 
{
	static void print(NIT1 n)
	{
		n.nit();
	}
	
	public static void main(String[] args) {
		NIT nit1 = new NIT();
		NIT1 nit2 = new NIT1();
		NIT nit3 = new NIT1();
		print(nit1);
		print(nit2);
		print(nit3);
		
	}
}
A.	Welcome NareshIT Welcome
B.	NareshIT NareshIT
C.	Welcome NareshIT NareshIT
D.	Compile time error
Answer: D


6.What is the output of the following code
public class OopsMCQ
{
	private int a = 5;
	public static void main(String[] args) {
		OopsMCQ nit = new OopsMCQ();
		System.out.println(nit.a);
	}
}
A.	Runtime Error
B.	Compile time error
C.	5
D.	none of the above

Answer :C

7.Which error throws in the given below code?
class NIT
{
	protected int a, b;
	public NIT(int a1, int b1) 
	{
		a = a1;
		b = b1;
	}
}

public class OopsMCQ
{
	public static void main(String[] args) {
		NIT nit = new NIT();
		System.out.println(nit.a+" "+nit.b);
	}
}
A.	The constructor is undefined
B.	nullpointerException
C.	0 0
D.	It does not return any value
Answer : A


8.What is the output of the following code
class NIT
{
	protected int a, b;
	public NIT(int a1, int b1) 
	{
		a = a1;
		b = b1;
	}
	public NIT() {
		
	}
}
public class OopsMCQ
{
	public static void main(String[] args) {
		NIT nit = new NIT();
		System.out.println(nit.a+" "+nit.b);
	}
}
A.	The constructor is undefined
B.	nullpointerException
C.	0 0
D.	It does not return any value
Answer: C


9.Which error throws in the given below code
class NIT
{
	protected void nit() 
	{
		
	}
}
class NIT1 extends NIT
{
	void nit() 
	{
		
	}
}

public class OopsMCQ
{
	public static void main(String[] args) {
		NIT1 n = new NIT1();
		n.nit();
	}
}
A.	change derived class method to private
B.	change derived class method to protected
C.	Object cannot be initialized
D.	Run time Error
Answer: B

10.What is the output of the following code
class NIT
{
	public NIT() 
	{
		System.out.print("NIT ");
	}
}

class NIT1 extends NIT
{
	public NIT1() {
		System.out.print("NIT1 ");
	}
}

class NIT2 extends NIT1
{
	public NIT2() {
		System.out.print("NIT2");
	}
}

public class OopsMCQ
{
	public static void main(String[] args) {
		NIT2 nit = new NIT2();
	}
}
A.	NIT
B.	NIT NIT1 NIT2
C.	NIT2
D.	NIT1 NIT2
Answer: B


11.What is the output of the following code
public class OopsMCQ
{
	void swap_names(String name1,String name2) {
		String temp="";
	    temp=name1;
	    name1=name2;
	    name2=temp;
	}
	public static void main(String[] args) {
		String name1="Roger";
		String name2="Robert";
		System.out.println("Before swapping: name1="+name1+" name2="+name2);
		OopsMCQ t11 = new OopsMCQ();
		t11.swap_names(name1,name2);
		System.out.println("After swapping: name1="+name1+" name2="+name2);
	}
}
A.	Before swapping: name1=Roger name2=Robert<br>
	After swapping: name1=None name2=None
B.	Before swapping: name1=Roger name2=Robert<br>
	After swapping: name1= Robert name2=Robert
C.	Before swapping: name1=Roger name2=Robert<br>
	After swapping: name1=Roger name2=Robert
D.	Before swapping: name1=Roger name2=Robert<br>
	After swapping: name1= Robert  name2= Roger
Answer is C


12.	What is the output of the following code?
class NIT
{
	protected static void nit() 
	{
		System.out.println("NIT");
	}
}

class NIT1 extends NIT
{
	protected static void nit() 
	{
		
	}
}

public class Abstract extends NIT1 {
	
	public static void main(String[] args) {
		nit();
	}
}
A.	Compiler Error
B.	No output
C.	NIT
D.	None of the above
Answer: B

13.What is the output of the following code
class NIT
{
	protected void nit() 
	{
		System.out.println("NIT");
	}
}

class NIT1 extends NIT
{
	protected void nit() 
	{
		
	}
}

public class Abstract extends NIT1 {
	
	public static void main(String[] args) {
		nit();
	}
}
A.	Compiler Error
B.	No output
C.	NIT
D.	None of the above
Answer: A

14.What is the output of the following code
public class Poly {
	
	public static void nit(int a) 
	{
		System.out.println(a +"Int");
	}
	
	public static void nit(String b) 
	{
		System.out.println(b+" String");
	}
	
	public static void nit(Object c) 
	{
		System.out.println(c+" Object");
	}
	
	public static void main(String[] args) {
		nit(null);
	}
}
A.	null String
B.	c Object
C.	b String
D.	null Object

Answer : A

15.	What is the output of the following code
public class Poly {
	
	public static void nit(Integer a)
	{
		System.out.println(a);
	}
	
	public static void nit(String b) 
	{
		System.out.println(b);
	}
	
	public static void nit(Object c) 
	{
		System.out.println(c);
	}
	
	public static void main(String[] args) {
		nit(null);
	}
}
A.	a
B.	c
C.	b
D.	null
E.	Compile time error
Answer : E


16.What is the output?
class A
{
    public int m1() 
    {
        return 20;
    }
}
class B extends A 
{
    public int  m1() 
    {
        return 30;
    }
    public int m2() 
    {
        return 40;
    }
}
class C extends B{
    public int m2() 
    {
        return 20;
    }
}
public static void main(String[] args) {
		A obj1=new A();
		B obj2=new B();
		C obj3=new C();
		System.out.println(obj1.m1() + obj3.m1() + obj3.m2());
		//30+30+20=>70
	}
A.	70
B.	90
C.	Error: Method m1 should be overridden in class C.
D.	80
Answer is A


17.What is the output of the following code snippet? 
class Parent
{
	int num;
	public Parent(int num) {
		this.num=num;//100
	}
	int get_num()
	{
		return this.num;
	}
}
class Child extends Parent
{
	int val;
	public Child(int num,int val) {
		super(num);//100
		this.val=val;//200
	}
	int get_val()
	{
		return this.val;
	}
}
public static void main(String[] args) {
		Child son = new Child(100,200);
		System.out.print(son.get_num()+" ");//100
		System.out.println(son.get_val());//200
	}
A.	200 100
B.	Error: arguments cannot be passed through super() to the parent class constructor
C.	100 200
D.	None 200
Answer : C


18.What is the output of the following code snippet?
public class Test {  
     
    public void myMethod()   
    {  
    System.out.println("Method");  
    }  
      
    {  
    System.out.println(" Instance Block");  
    }  
          
    public void Test()  
    {  
    System.out.println("Constructor ");  
    }  

    static {  
        System.out.println("static block");  
    }  
    
	public static void main(String[] args)
	{  
    Test t1 = new Test();  
    t1.Test();
    t1.myMethod();  
  }  
} 
a)Instance block, method, static block, and constructor
b)Method, constructor, instance block, and static block
c)Static block, method, instance block, and constructor
d)Static block, instance block, constructor, and method

Answer: (d) 